*Будущее всего человечества в космосе.*

Космос - это возможность человечества по новому проводить исследования, развивать науку и технику, использовать новые технологии и двигаться по пути к процветанию. Этот путь будет надежной гарантией того, что  доступ к технологиям будет долгосрочным, постоянным, свободным и с равными возможностями для всего человечества.

Для осуществления этого мы обязуемся придерживаться следующих:

Принципов
----

1. Все люди имеют право исследовать и использовать космическое пространство на благо и в интересах всего человечества.

2. Исследование и использование космического пространства осуществляются совместно и сообща.

3. Космическое пространство используется исключительно в мирных целях

4. Извлечение прибыли не является движущей силой для освоения космоса.

5. Все люди должны иметь доступ к космическому пространству, космическим технологиям и космическим данным.

***

Для достижения этих принципов нам необходимо опираться на следующие:

Cтолпы
----

1.  **Открытый исходный код**

    Все технологии, разработанные для космического пространства, должны быть опубликованы и лицензированы с использованием лицензий для программного обеспечения с открытым исходным кодом.

2.  **Открытые данные**

    Все данные, относящиеся к космическому пространству и произведенные в там, должны быть свободно доступны, свободно использоваться кем угодно и где угодно, а также должны передаваться и управляться в соответствии с изложенными выше принципами.

3. **Открытая разработка**

    Все технологии для космического пространства должны быть разработаны прозрачным, разборчивым, задокументированным, проверяемым, модульным и эффективным способом.

4.  **Открытое управление**

    Все технологии для космического пространства должны регулироваться на основе подходов совместного участия, сотрудничества, непосредственного и распределенного.

***


Support
----

The Manifesto is a bedrock for development in the space age. By adding you or your organization, you can show your support for its principles and pillars.

To join as an organization or individual, sign below.

{{< form-sign action="https://submit-form.com/a7xY2H3c" >}}